唔係英國奮勇抵抗，納綷係咪晨早佔領左全歐洲？

美國冇左英倫三島做登陸點，根本想幫拖都愛莫能助

係因為德國 Hitler 下達停止前進命令
令英軍大撤退成功 保留大部份戰力

跟住到德國進攻時
戰術錯誤令德國失去制空權

天氣問題
亦令到登陸計劃失敗

Dumkirk撤退失敗都唔見得德國登陸到
最多係打擊英國國內士氣

德國係主要想滅蘇聯
炸英國係嚇鳩佢

同拿破崙一樣都係打唔贏英國先去打俄佬

希特拉原本就係想滅蘇聯，同英美分庭抗禮
所以先同意大利日本簽三國防共協定。原本諗住兇鳩完英國之後英國會幫佢滅蘇，條件都傾埋。點知邱吉爾唔妥協

長期計劃係將俄國變成生存空間，但短線既戰略上係先西線後東線
無法透過空襲逼英國投降之後先決定跳過英國直接打大佬，發動巴巴羅薩攻打蘇聯